{
  "questions": [
    {
      "question": "Какое самое древнее значение у руны Феху?",
      "options": ["Скот", "Деньги", "Богатство"],
      "correct_answer": "Скот"
    },
    {
      "question": "Куда скандинавы наносили древний гальдрастав для устрашения врагов под названием Агисхьяльм (Шлем Ужаса)?",
      "options": ["На оружие", "На лоб", "На дракары"],
      "correct_answer": "На лоб"
    },
    {
      "question": "Сколько дней по приданию бог Один провисел пригвожденным к Ясеню Иггдрасиль?",
      "options": ["3 дня", "7 дней", "9 дней"],
      "correct_answer": "9 дней"
    },
    {
      "question": "Какое количество рун в Старшем Футарке?",
      "options": ["9 рун", "16 рун", "24 руны"],
      "correct_answer": "24 руны"
    },
    {
      "question": "Скаким богом из скандинавской мифологии связана руна Тейваз?",
      "options": ["С Тором", "С Тюром", "С Одином"],
      "correct_answer": "С Тюром"
    },
    {
      "question": "Какое значение у руны Беркана?",
      "options": ["Береза", "Красота", "Плодородие"],
      "correct_answer": "Береза"
    },
    {
      "question": "На сколько Аттов разделен Старший Футарк?",
      "options": ["На 2 Атта", "На 3 Атта", "На 4 Атта"],
      "correct_answer": "На 3 Атта"
    },
    {
      "question": "Символ Блютуза (Bluetooth) в вашем телефоне является древним руническим ставом. Из каких рун он составлен?",
      "options": ["Хагалаз и Беркана", "Гебо и Беркана", "Кеназ и Беркана"],
      "correct_answer": "Хагалаз и Беркана"
    },
    {
      "question": "Древние скандинавы были мореплавателями. С собой в путь они брали магический символ Вегвизир. Для каких целей он использовался?",
      "options": ["Останавливал течь", "Указывал путь в непогоду", "Защищал от бунта"],
      "correct_answer": "Указывал путь в непогоду"
    },
    {
      "question": "Почему Футарк (fuþark) носит такое название?",
      "options": ["Одно из имен Одина", "По первым рунам", "Алфавит с исландского"],
      "correct_answer": "По первым рунам"
    }    
  ]
}